中環灣仔繞道下月20日首階段通車 路政署強調隧道滲水無礙安全

中環灣仔繞道下月20日首階段通車 隧道滲水無礙安全

2018-12-28 HKT 12:55

政府宣布中環灣仔繞道下月20日首階段通車，通車儀式於下月19日在繞道隧道的中環出入口舉行。繞道全長4.5公里，其中約3.7公里為行車隧道，連接中環林士街天橋及北角東區走廊。路政署表示，繞道會分兩階段通車，首階段屬繞道隧道通車，林士街天橋東行連接干諾道中的下行斜路所有行車線，將會封閉，並進行接駁林士街天橋的工程，需時約一個月。工程完成後將會進行第二階段通車，接駁至林士街天橋西行的連接路段，將會開放行車。署方指，現時承建商正作最後階段的工作，例如更換現有路牌，署方亦正與不同部門及機構，進行相關演練工作。至於早前出現的滲水情況，路政署指，不會影響隧道結構完整和安全，又指繞道隧道在設計上容許有限度滲漏，亦有適當的疏水設備排走滲水，早前出現的滲水情況輕微，工程團隊亦已妥善處理，不會影響繞道通車。運輸署聯同路政署及相關部門會於稍後介紹兩個階段的具體通車安排。

中環及灣仔繞道和東區走廊連接路於一月二十日通車

中環及灣仔繞道和東區走廊連接路分階段通車安排

另外，繞道配置了首次於香港行車隧道使用的空氣淨化系統，可有效消除空氣中最少百分之八十的可吸入懸浮粒子及二氧化氮，達致淨化空氣的效果。這套空氣淨化系統更是世界上同類型最大規模的系統。